{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026400",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "울주민속박물관"
    },
    "text": "鬱酒民俗博物館\\n\n蔚山広域市蔚州郡温陽邑外高山1ギル4-19(高山里446-1)\\n\n2013年5月2日に開館した蔚州郡民俗文化博物館は、蔚州郡の過去と現在の文化的価値を再認識し、未来の蔚州郡文化の源泉として位置づけられました。博物館の前身は2001年に温陽小学校三光分校を利用して設立されたもので、蔚州・地域郷土文化の保存と継承、甕器村の観光活性化のために史料館を移転・拡大開館しました。その後、2017年には展示室の改善工事が行われ、2018年1月12日に再開館し、2019年からは蔚州郡が直接運営しています。 この博物館は地上2階の建物で、建物総面積は1,326㎡、敷地面積は2,278㎡です。博物館には900点以上の民俗品が所蔵されており、特筆すべきはその多くが蔚州郡民と温陽邑民の自発的な寄贈によるものです。主な展示施設としては、1階の蔚州の歴史・民俗館と、2階の蔚州民俗子供博物館と企画展示室があります。 蔚州の歴史・民俗館では、蔚州地域の農耕・漁業文化、伝統工芸品、民俗遊びなどをテーマに、蔚州の歳時風俗や生業、一生儀礼などを紹介しています。実際に使用された漁具や農機具など、関連する所蔵品も展示されています。 一方、蔚州郡民俗子供博物館では、「市場物語」というテーマのもと、子供たちが遊びや体験を通じて蔚州郡五日市の歴史や人々、構成を理解できるようになっています。 博物館は外高山甕村内に位置しており、観覧客は甕村と近隣のウルサンオンギ博物館と一緒に楽しむことができます。また、展示室に加えて1階のロビーや小さな体験学習空間も利用され、さまざまな教育プログラムも進行しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "鬱酒民俗博物館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "鬱酒民俗博物館は2013年5月2日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "博物館の前身は何でしたか？",
            "answer": "博物館の前身は2001年に温陽小学校三光分校を利用して設立されたものでした。"
        },
        {
            "question": "博物館の建物の面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "博物館の建物の総面積は1,326㎡です。"
        },
        {
            "question": "博物館には何点以上の民俗品が所蔵されていますか？",
            "answer": "博物館には900点以上の民俗品が所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "博物館の展示施設には何がありますか？",
            "answer": "博物館の展示施設には、1階の蔚州の歴史・民俗館と、2階の蔚州民俗子供博物館と企画展示室があります。"
        },
        {
            "question": "蔚州の歴史・民俗館では、どのようなテーマが展示されていますか？",
            "answer": "蔚州の歴史・民俗館では、蔚州地域の農耕・漁業文化、伝統工芸品、民俗遊びなどをテーマに展示されています。"
        },
        {
            "question": "蔚州郡民俗子供博物館では、どのような体験ができますか？",
            "answer": "蔚州郡民俗子供博物館では、「市場物語」というテーマのもと、子供たちが遊びや体験を通じて蔚州郡五日市の歴史や人々、構成を理解できるようになっています。"
        },
        {
            "question": "博物館はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "博物館は蔚山広域市蔚州郡温陽邑外高山1ギル4-19(高山里446-1)に位置しています。"
        },
        {
            "question": "博物館の敷地面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "博物館の敷地面積は2,278㎡です。"
        },
        {
            "question": "博物館の所蔵品の中で特筆すべきものはありますか？",
            "answer": "博物館の所蔵品の中で特筆すべきは、多くが蔚州郡民と温陽邑民の自発的な寄贈によるものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 511,
        "QA": 441
    }
}